---
author: iosifidis
blogger_author:
  - diamond_gr
blogger_blog:
  - www.ubuntugnome.gr
blogger_internal:
  - /feeds/6290440822915831166/posts/default/4173879664474800550
blogger_permalink:
  - /2013/08/unity-1304-gnome-38.html
categories:
  - Ubuntu GNOME
  - Ειδήσεις
date: 2013-08-29 21:02:00
guid: http://gnome.gr/2013/08/29/%ce%b1%cf%80%ce%b5%ce%b3%ce%ba%ce%b1%cf%84%ce%ac%cf%83%cf%84%ce%b1%cf%83%ce%b7-unity-%cf%83%cf%84%ce%b7%ce%bd-13-04-%ce%ba%ce%b1%ce%b9-%cf%87%cf%81%ce%ae%cf%83%ce%b7-%cf%84%ce%bf%cf%85-gnome-3-8/
id: 2916
image: /wp-content/uploads/sites/7/2013/08/gnome-ubuntu-tile.jpg
permalink: /2013/08/29/%ce%b1%cf%80%ce%b5%ce%b3%ce%ba%ce%b1%cf%84%ce%ac%cf%83%cf%84%ce%b1%cf%83%ce%b7-unity-%cf%83%cf%84%ce%b7%ce%bd-13-04-%ce%ba%ce%b1%ce%b9-%cf%87%cf%81%ce%ae%cf%83%ce%b7-%cf%84%ce%bf%cf%85-gnome-3-8/
title: Απεγκατάσταση Unity στην 13.04 και χρήση του GNOME 3.8
url: /2013/08/29/%ce%b1%cf%80%ce%b5%ce%b3%ce%ba%ce%b1%cf%84%ce%ac%cf%83%cf%84%ce%b1%cf%83%ce%b7-unity-%cf%83%cf%84%ce%b7%ce%bd-13-04-%ce%ba%ce%b1%ce%b9-%cf%87%cf%81%ce%ae%cf%83%ce%b7-%cf%84%ce%bf%cf%85-gnome-3-8/
---

[<img alt="Ubuntu Gnome" src="https://static.gnome.org/gnome-gr/wp-content/uploads/sites/7/2013/08/gnome-ubuntu-tile.jpg"  class="img-responsive" />](https://static.gnome.org/gnome-gr/wp-content/uploads/sites/7/2013/08/gnome-ubuntu-tile.jpg)

Έχετε εγκαταστήσει το Ubuntu 13.04 με το Unity και θέλετε να εγκαταστήσετε το GNOME. Θα πρέπει να κάνετε 2 κινήσεις.

1. **ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗ GNOME.**

Η εγκατάσταση είναι απλή. Αυτό που έχετε να κάνετε, είναι να προσθέσετε το αποθετήριο:

**sudo add-apt-repository ppa:gnome3-team/gnome3**

Στη συνέχεια θα πρέπει να δώσετε την εντολή:

**sudo apt-get update && sudo apt-get install gnome-shell ubuntu-gnome-desktop**

Τώρα έχετε εγκαταστήσει το GNOME.

Εγκαταστήσατε το GNOME 3.6, απλά δώστε την εντολή για αναβάθμιση στην 3.8:

**sudo apt-get update && sudo apt-get dist-upgrade**

2. **ΑΠΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗ UNITY.**

Για να απεγκαταστήσετε τελείως το Unity, δώστε την εντολή (σε μια γραμμή):

**sudo apt-get purge compiz compiz-core compiz-gnome compiz-plugins-default compizconfig-settings-manager libcompizconfig0 libunity-webapps0 python-compizconfig unity unity-asset-pool unity-lens-\* unity-scope-\* unity-services unity-webapps-* xul-ext-unity libnux-4.0-0 libnux-4.0-common nux-tools**
